% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Pozvánka na Statistické dny 2024}
\gdef\mujnazevEN{Invitation to the Statistical Days 2024}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Redakce}

%\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}
\medskip
%\vskip-1mm%
\fboxrule=1pt
\fboxsep=0pt

\ifx\relax
\enlargethispage{3\baselineskip}%
\noindent\hfil
%\includegraphics[width=\textwidth, trim=0cm 33.9cm 0cm 0cm, clip]{statisticke-dny-2024}
\includegraphics[page=1, trim=2.3cm 2.3cm 2.3cm 48mm, clip, width=0.96\textwidth]{pozvanka}%

\newpage
\enlargethispage{3\baselineskip}%
\mbox{}\vskip-7mm%

\noindent
%\includegraphics[width=\textwidth, trim=0cm 0cm 0cm 33cm, clip]{statisticke-dny-2024}
\includegraphics[page=2, trim=2.3cm 1.5cm 2.3cm 3.4cm, clip, width=\textwidth]{pozvanka}%
\fi

\noindent
\fbox{\includegraphics[width=37.5mm]{1}}\hfill
\fbox{\includegraphics[width=37.5mm]{2}}\hfill
\fbox{\includegraphics[width=37.5mm]{3}}%
\medskip

\noindent
Česká statistická společnost, ve spolupráci s Ústavem matematiky, Fakulta strojního inženýrství, VUT, pořádá ve dnech 24.\,–\,26. května 2024 v Penzionu Janota (\url{https://www.penzionjanota.cz/}) tradiční třídenní Statistické dny vyzývající k diskuzím nad tématy spojenými s teorií, aplikací i výukou statistiky. Tentokrát mohou účastnící přednést své příspěvky a přispět k rozpravám obklopeni Pálavskou přírodou v blízkosti okouzlujících vinných sklepů obce Perná.

\textbf{Zaměření konference.} Statistické dny budou zaměřeny na prezentaci výzkumných výsledků, poznatků a zkušeností z vývoje, aplikací a výuky statistických metod z oblastí:
\begin{itemize}
\itemsep=-2pt
\item statistické metody pro řízení jakosti a metrologii,
\item modelování spolehlivosti systémů a procesů,
\item stochastické modely pro průmyslové a neprůmyslové aplikace,
\item optimalizace, diagnostika a hodnocení rizik,
\item výuka statistiky, %a,
\item statistický software.
\end{itemize}

Vítaná jsou ale i témata předchozích let jako lékařství, sociologie, ekonomie, finančnictví atd. Finální podoba programu bude stanovena na základě počtu a charakteru přihlášených příspěvků.%
\medskip

\textbf{Registrace.} \url{https://www.statspol.cz/STATDNY2024/registrace.php}

\textbf{Důležité termíny.} Registrace, účastnický poplatek, abstrakt a příspěvek do 14. března 2024. 
Konference je možné se zúčastnit i bez vlastního příspěvku. 
Příspěvky i abstakt lze posílat na adresu \href{mailto:ondrej.vencalek@upol.cz}{\tt ondrej.vencalek@upol.cz}. 

\textbf{Kontaktní email.} \href{mailto:Martina.Litschmannova@vsb.cz}{\tt Martina.Litschmannova@vsb.cz}.

\textbf{Aktuální informace a program budou zveřejňovány na:}

\noindent
\hfil\url{https://www.statspol.cz/STATDNY2024}%


